#Repozytorium Pism i Argumentów - o szczepieniach i dla rodziców

##Do czego służy to repozytorium?
Materiały stanowią rozszerzenie i uzupełnienie [FAQ ze strony szczepienia.org.pl](http://www.pisma.szczepienia.org.pl/faq.php) oraz 
[dokumentów do pobrania w sprawie szczepień ze strony pisma.szczepienia.org.pl](http://www.pisma.szczepienia.org.pl/) w zakresie postępowania administracyjnego i niuansów związanych z korespondencją z urzędami. Praktycznie większość zagadnień z tego repozytorium ma swoje wątki na forum [szczepienia.org.pl](http://szczepienia.org.pl), gdzie są prowadzone dyskusje i zbierane materiały w celu ciągłego ulepszania treści z tego repozytorium. Wiele z zagadnień tutaj ujętych jest bardzo praktycznie zastosowane, jako wzory dokumentów w sprawach indywidualnych, na grupie FB [Nie szczepimy - aspekty prawne](https://www.facebook.com/groups/445922935592063/).

##Jaka jest aktualna zawartość repozytorium?
  1. Zbiór przydatnych [przepisów i orzeczeń sądów](https://github.com/szanitani/szczepienia/tree/master/Przepisy).
  2. Argumenty merytoryczne i prawne, do wykorzystania [bezpośrednio w pismach do Organów](https://github.com/szanitani/szczepienia/tree/master/Argumenty) w postępowaniach.
  3. [Sugestie dotyczące postępowania](https://github.com/szanitani/szczepienia/blob/master/Szczepienia%20Postepowanie%202.md) dla bardziej obeznanych w przepisach rodziców.
  4. [Ścieżki alternatywne](https://github.com/szanitani/szczepienia/blob/master/Sciezki%20alternatywne) w postępowaniu, czyli gotowe **wzory dokumentów** do zastosowania niezależnie od ścieżki zalecanej lub w szczególnych sytuacjach.
  5. Aplikacja ["Sprawdź co naprawdę wiesz o szczepieniach"](http://szanitani.github.io/szczepienia/cowiesz.html). Kod źródłowy znajduje się innej gałęzi tego repozytorium. Potrzebna współpraca!

##Jak zgłaszać uzupełnienia/poprawki?
Proszę korzystać z tego co oferuje GitHub czyli właśnie zgłaszanie poprawek, komentarze do treści. Probujemy jakoś zorganizować pracę nad repozytorium i na teraz sami się uczymy współpracy.

##Czy mogę dodać tutaj swoje dokumenty?
Taki jest cel. Można dodawać zmiany, komentarze. Często dokumenty pozostają te same ale instrukcje do dokumentów są uzupełniane w związku wiedzą o toczących się licznych sprawach, gdzie były wykorzystane treści z tego repozytorium.

##Czy mogę pobrać i pracować z repozytorium na swoim komputerze korzystajac z darmowych narzędzi?
Oczywiście. Dla Windows dostępne narzędzia są tutaj:
  1. Edytor Markdown - [MarkdownPad](http://markdownpad.com/download.html)
  2. [mSysGit](http://msysgit.github.io/)
  3. [TortoiseGit](https://code.google.com/p/tortoisegit/wiki/Download?tm=2)
  4. [Rozszerzenie do Chrome - Markdown Editor](https://chrome.google.com/webstore/detail/markdown-editor/ekdcaddpmiodcipjfmffhhefijpdckaf?hl=pl)

A to jest narzędzie zalecane i do tego działa na wielu platformach:
  1. Zintegrowany edytor, podgląd Markdown i Git - [Microsoft Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/)

##A jeśli będę chciał zmienić coś sam w treści dokumentów?
Do tego właśnie służy GitHub. Tworzysz wtedy kopie tego repozytorium (*fork*), wprowadzasz zmiany i wysyłasz tzw. *pull request* do naszego repozytorium głównego. Jeśli chcesz się naprawdę zaangażować i pomóc w tworzeniu repozytorium, prawa do zapisu również będą przydzielane.

##A jeśli będę chciał utworzyć własne dokumenty na bazie informacji z repozytorium i trzymać je we własnym blogu/grupie/forum?
Jak najbardziej. Z punktu widzenia ekonomii postępowań w sprawach szczepień to repozytorium pracuje na poziomie producenta (argumenty, zalecenia) i trochę hurtownika (zbiór gotowych pism do dopasowania w konkretnych sytuacjach). Nie pełni natomiast roli detalisty (sklepu) czyli nie służy do pomocy w sprawach indywidualnych ludzi. Dlatego każdy, kto prowadzi własną grupę pomocową czy udziela się na forum i ma swoją grupę czytelników/użytkowników może jak najbardziej korzystać z tych materiałów i budować własne zbiory dokumentów dla tych spraw lub ich etapów, które zna i może komuś pomóc. Materiały z tego repozytorium są udostępnione na licencji otwartej, więc nawet jeśli ktoś na ich bazie będzie tworzył usługi, za które będzie pobierał pieniądze i dawał jakąś gwarancję w swoim działaniu, to nie ma dla takiej działalności przeciwskazań. Oczywiście miło by było, gdyby osoby dysponujące wiedzą i zaangażowaniem uzupełniały czy to argumenty czy wzorce pism, zgodnie z zasadą "darmo wziąłęś, darmo dajesz", jednak to jest tylko ich dobra wola a nie wymaganie. No i od dokumentów bardziej ogólnych trzeba wymagać już trochę wyższej jakości niż od nieraz emocjonalnych pism w sprawach indywidualnych. A czego jak czego, ale czasu nikt nie ma za wiele.
Reasumując, mile widziane współtworzenie i korzystanie, jednakże repozytorium nie jest miejscem do udzielania pomocy czy porad prawnych. Jest jedynie platformą, dzięki której użytkownicy mogą korzystać z doświadczeń innych ludzi. Jeśli nawet tutaj gdzieś znajdą się przypadkiem zwroty "pomoc prawna" lub "porada prawna", powinny być interpretowane analogicznie jako wsparcie w problemach związanych z prawem a nie na równi z poradami prawnymi udzielanymi przez profesjonalne jednostki lub powołane do tego instytucje. Co więcej, poglądy czy opinie wyrażone w treści dokumentów w tym repozytorium mają charakter informacyjny i nie mogą być uznawane za wiążące kogokolwiek.

##Jak tworzyć treść w dokumentach w repozytorium?
Format treści to tzw. Markdown. Formatowanie i reguły pisania w tym formacie są opisane tutaj:
  1. http://en.wikipedia.org/wiki/Markdown
  2. https://help.github.com/articles/markdown-basics/
  3. https://help.github.com/articles/writing-on-github/
  4. https://help.github.com/articles/github-flavored-markdown/

##Tak do końca się z czymś tutaj nie zgadzam, w sumie to nie wiem, ale się wypowiem...
Zapraszamy do dyskusji na forum [szczepienia.org.pl](http://szczepienia.org.pl). W tym repozytorium znajdują się materiały albo źródłowe dla innych stron, istniejące pisma, albo argumenty, które można bezpośrednio zastosować w korespondencji z urzędami lub sądami.
